On lance deux dés (1 blanc, 1 noir) et on s'intéresse à la somme des points marqués sur ces dés. On peut, par exemple, obtenir 5 pour le dé noir et 3 pour
 le dé blanc. Dans ce cas, la somme vaut 8.
\begin{myenumerate}
\item Donne d'autres situations qui peuvent se produire. (au moins 3)
\item Complète le tableau suivant en mettant dans chaque case la somme correspondante
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
&1&2&3&4&5&6\cr
\hline
1& & & & & & \\
\hline
2& & & & & & \\
\hline
3& & & & & & \\
\hline
4& & & & & & \\
\hline
5& & & & & & \\
\hline
6& & & & & & \\
\hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\item Combien y-a-t-il de situations possibles ?
\item De combien de façons différentes obtient-on la somme \og5\fg\ ?
\par Recopie et complète les phrases suivantes\par
{\em On dit qu'il y a \dots chances sur \dots d'obtenir la somme \og5\fg.\par On dit que \underline{la probabilité} d'obtenir la somme \og5\fg\ est $\displaystyle\frac{\dots}{\dots}$.}
\item Recopie et complète le tableau suivant ( on simplifiera les fractions )
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Somme&2&3&4&5&6&7&8&9&10&11&12\\
\hline
Nombre de façons& & & & & & & & & & & \\
\hline
Probabilité& & & & & & & & & & & \\
\hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\item Quelle est la somme qui a le plus de chances d'apparaître ?
\end{myenumerate}